\begin{richesbox}
{\bfseries
\begin{center}
APLICAÇÃO
\end{center}

Recomendamos a música ``Do Something'' de Matthew West como uma ótima canção para
acompanhar o exercício prático deste capítulo.

O amor é a pedra fundamental das verdadeiras riquezas de Deus em nossas vidas
financeiras, e a generosidade centrada no evangelho é uma ferramenta que Ele usa
para nos levar em direção ao amor. A generosidade é o fruto visível e a evidência
externa do amor. Cada um de nós caminha ao longo de um espectro de generosidade,
desde a mesquinhez fria e egoísta em um extremo, até o amor autodoado e alegre de
Jesus no outro. Se estamos caminhando com Jesus, estaremos crescendo nesse
continuum durante toda a nossa vida.

Para começar nossa reflexão sobre doar, por favor, dê um passo para trás e
relembre todas as doações que você fez, seja nos últimos doze meses ou em um ano
calendário completo, o que for mais fácil de lembrar. Lembrar-se de todas as
doações que você fez irá preparar sua mente para o questionário que seguirá.

\begin{center}
\textit{\large Doações da Minha Família}
\end{center}

Baixe ou recrie em suas anotações as tabelas abaixo. Liste todas as suas doações
anuais. Some-as e divida pela sua renda (Aplicação do Capítulo 2) para encontrar a
taxa de doação.
}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Dado para} & \textbf{Observação} & \textbf{Doação Anual} \\
\hline
Exemplo: Minha igreja & Mensalmente, \$300/mês & \$3.600 \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
 & & \\
\hline
Total & Soma de todas as linhas & \\
\hline
\end{tabular}

\bigskip

\textbf{Cálculo da Taxa de Doação}

\medskip

\begin{tabular}{|p{0.2\textwidth}|c|p{0.32\textwidth}|c|p{0.25\textwidth}|}
\hline
\textbf{Doação Total} (tabela acima) & & \textbf{Renda Familiar Total} (Aplicação
do Capítulo 2) & & \textbf{Taxa de Doação} \\
\hline
Ex: \$ 3.600 & $\div$ & \$ 40.000 & = & 9\% \\
\hline
& $\div$ & & = & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

{\bfseries
Considerando as doações que você listou na tabela ``Cálculo da Taxa de Doação'',
suas doações contribuem para cada uma das três tarefas às quais Jesus nos convida
a trabalhar? Leia as seguintes perguntas e escreva algumas reflexões abaixo ou em
suas anotações:

\begin{enumerate}
\item Como minhas doações servem aos pobres, trazendo misericórdia e justiça?
\item Como minhas doações fortalecem os crentes, ajudando-os a crescer em
maturidade como discípulos?
\item Como minhas doações salvam os perdidos, proclamando o evangelho para aqueles
que não conhecem Jesus como Senhor e Salvador?
\item Em qual tarefa eu invisto mais? Em qual tarefa invisto menos?
\end{enumerate}

À medida que damos passos de fé em nossa jornada de doação, Deus molda nossos
corações. O seguinte questionário ajudará você a se autoavaliar em sua própria
jornada de doação -- como um doador emergente, um doador comprometido ou um doador
extravagante. A maioria dos cristãos americanos são o que chamamos de doadores
emergentes, e estimamos que apenas 5\% ou menos sejam doadores extravagantes.

Ao fazer o questionário, pode ser óbvio qual é a resposta mais ``santa'', mas por
favor responda honestamente. Vamos dizer de antemão que a resposta C é a melhor,
mas provavelmente todos temos algumas respostas A! Sem honestidade, o exercício é
inútil. Reconhecemos prontamente que não nos orgulhamos de nossas próprias
respostas para algumas dessas perguntas. Isso é normal, e confiamos em Deus para
nos moldar e nos tornar mais semelhantes a ele à medida que crescemos em amor, por
meio da generosidade.

\begin{enumerate}
\item A principal razão pela qual dou dinheiro é:
    \begin{enumerate}
    \item Sinto um senso de dever ou obrigação.
    \item Tenho um desejo crescente de ter um impacto positivo.
    \item Fui tão cativado pela bondade e alegria de Deus que isso simplesmente
    transborda em um desejo de dar.
    \end{enumerate}

\item Eu escolho onde doar com base em:
    \begin{enumerate}
	\item Quem quer que me peça para doar.
	\item Coisas que me impactaram e causas pelas quais me sinto atraído.
	\item Minha visão das coisas que importam para Deus.
    \end{enumerate}

\item Quando dou:
    \begin{enumerate}
	\item Estou ansioso para ser reconhecido por minha generosidade.
	\item Adoro saber que tive um impacto e faço parte de algo maior.
	\item Realmente quero que a glória vá para Deus, não para mim. Já fiz doações
    anônimas.
    \end{enumerate}

\item A quantia que eu dou é:
    \begin{enumerate}
	\item 0-10 por cento.
	\item 10-15 por cento.
	\item 15-20 por cento ou mais.
    \end{enumerate}

\item Quando se trata de fazer uma doação grande, assustadora e baseada na fé:
    \begin{enumerate}
	\item Nunca dei um passo assim. (Se este é o seu caso, aguarde a conclusão!)
	\item Já fiz isso uma ou duas vezes.
	\item Isso fez parte da minha jornada várias vezes.
    \end{enumerate}

\item Quando se trata de planejar minha doação:
    \begin{enumerate}
	\item É principalmente aleatório.
	\item Tenho alguns cronogramas regulares e lugares para doar, mas não tenho
    um plano de longo prazo.
    \item Tenho uma visão clara e de longo prazo para minha generosidade e o
    impacto que espero que ela tenha.
    \end{enumerate}

\item As organizações para as quais eu doo:
    \begin{enumerate}
	\item São um tanto aleatórias.
	\item São principalmente centradas no evangelho e em sua maioria eficazes em
    seu trabalho.
	\item Estão avançando efetivamente o reino de Deus e incluem minha igreja
    local.
    \end{enumerate}

\item Quando se trata de falar sobre generosidade com os outros:
    \begin{enumerate}
	\item Dar é uma questão privada entre mim e minha família imediata.
	\item Compartilhei encorajamento mútuo na área da generosidade com amigos
    próximos.
	\item Falo abertamente sobre a alegria da generosidade com os outros, porque é
    uma parte fundamental da jornada de discipulado para todo cristão.
    \end{enumerate}

\item Eu dou porque quero:
    \begin{enumerate}
	\item Retribuir.
	\item Honrar a Deus e ser fiel.
	\item Investir em recompensas eternas e experimentar a alegria de um
    relacionamento mais próximo com Deus.
    \end{enumerate}

\item O maior benefício que recebo ao dar é:
    \begin{enumerate}
	\item Uma sensação de dever cumprido.
	\item A alegria da generosidade ao participar na melhoria do mundo.
	\item Minha própria formação espiritual à medida que me conformo à imagem de
    Cristo.
    \end{enumerate}

\end{enumerate}

Conte quantas vezes você escolheu cada letra! A opção que receber mais votos
representa aproximadamente em qual estágio você se encontra em sua jornada de
doação. Escreva seus totais abaixo ou em suas anotações e circule o estágio em que
você está. Observe que isso é apenas uma ferramenta de diagnóstico divertida e
descontraída, e mesmo os doadores extravagantes têm muitas oportunidades para
crescer.
}
\medskip
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Alternativa} & \textbf{Quantidade} & \textbf{Estágio} \\
\hline
a & & Doador Emergente \\
\hline
b & & Doador Comprometido \\
\hline
c & & Doador Extravagante \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\medskip
{\bfseries
Ao refletir sobre este questionário, você tem alguma ação em mente como um próximo
passo em sua própria jornada de doação com Deus? Se sim, escreva-as aqui ou em
suas anotações.
}
\end{richesbox}
